有冇人聽過一種魚叫車輪魚？

傳聞漁民打撈到呢種魚一定要放生
所以喺街市從來冇見過
甚至好多人聽都未聽過
係咪真

Mola Mola?

有，仲有化骨龍

嗰隻應該係翻車魚

我上Wikipedia 完全揾唔到資料

漁民
十個漁民十個都信天后,希望風條雨順。 初一十五食齋呀, 依o的我諗個個都會知。 但係佢o地有一個禁忌,就係如果捉到一種叫做『車輪魚』o既魚, 一定一定要掉番落海放生,聽講話捉到都已經會行衰運,如果唔信邪 分分 鐘 連 命 都無。 所以係街市, 大家從來都未聽過依種叫『車輪魚』o既魚,就係咁解 喇。

淨係睇各行各業嘅禁忌知道有呢種魚

google 話車輪魚又名翻車魚
molamola

屌 原來我用咗yahoo

台灣佬會食，叫曼波魚

好撚大條

Molamola